



% Appendix
% A. Kopplingsschema
% B. Programlistning och eventuell VHDL kod
% C. Övrigt 

% Angående bilagor
% Kopplingsschema:
% - Alla pinnar ska numreras
% - Samtliga signaler ska markeras med namn
% - Komponenter ska numreras så att de enkelt hittas i komponentförteckningen

% Programlistning (komplett källkod ska levereras elektroniskt, i lämpligt arkiv-format):
% - programmet ska vara rikligt kommenterat
% - listningen ska innehålla namn på programmeraren, datum och version
% - använd gärna programhuvud med förklarande rubriker för de olika rutinerna

\section{Kopplingsschema}
\label{appendix:kopplingsschema}
% kopplingsschema för styrenheten:
\begin{figure}[h]
  \includegraphics[width=\textwidth]{styrenhet-kretsschema.pdf}
  \caption{Styrenhet}
  \label{fig:kopplingsschema-styrenhet}
\end{figure}

% kopplingsschema för sensorenheten:
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=18cm]{sensorenhet-kopplingsschema-td.pdf}
  \caption{Kopplingsschema för sensorenheten}
    \label{fig:kopplingsschema-sensor}
\end{figure}


\newpage
\section{Programlistning}
Den källkod som skapats tillhandahålls på tre sätt,
\begin{itemize}
  \item En zip-fil innehållandes all källkod och dokumentation som skrivits,
  \item En git-repo som även den innehåller all källkod och dokumentation,
  \item Separata PDF-filer genererade av Doxygen \cite{doxygen}, innehållandes
    både koddokumentation och kodlistning.
\end{itemize}


\subsection{Dokumentation}
Funktioner, klasser och filer är i de flesta fall dokumenterade enligt det
system som Doxygen rekomenderar. Man har alltså för varje funktion, klass och
fil dokumenterat dess funktion, parametrar och returvärde. Dessa kommentarer
återfinnes i koden samt blir använda i den genererade dokumentationen.

\subsection{Git}
Eftersom man använt git finns det en utförlig och komplett historik över
projektets utveckling, från första version av Kravspecifikation till slutgiltig
kodinlämning. När man står i projektmappen finns några praktiska kommandon för
att ta reda på saker om koden.
\begin{itemize}
  \item \texttt{git blame <filnamn>} Ta reda på vem som \emph{senast} ändrade på
    saker i en fil. Observera att detta kan vara missvisande om någon t.ex. har
    ändrat ett mellanrum.
  \item \texttt{git log <filnamn>} Ta fram en komplett historik över vem som har
    ändrat en fil tillsammans med deras commit-meddelande.
  \item \texttt{git log \textbf{-p} <filnamn>} Ta fram en komplett historik över
    vem som har ändrat en fil, deras commit-meddelande, samt en komplett diff
    över förändringarna.
\end{itemize}
Man kommer enklast åt git-repon genom att antingen packa upp den inlämnade
zip-filen eller köra kommandot 
\begin{align*}
  \mbox{\texttt{git clone https://bitbucket.org/henrixh/tsea29.git}}
\end{align*}



  
\newpage
\section{Övrigt}

\subsection{Specifikation av kommunikationsprotokoll}
\label{appendix:protokoll}
I detta appendix specificeras de kommunikationsprotokoll som används i
projektet.
\paragraph{Kommunikations- och beslutsenhet $\leftrightarrow$ Stryrenhet}
\label{appendix:styrkbm}
För kommunikationen till och från styrenheten används ett binärt protokoll
enligt tabell \ref{tab:styrtillkbmprotokoll} och \ref{tab:kbmtillstyrprotokoll}.
Kommunikationen går i båda riktningar. Hastigheten på kommunikationen är 76800
bps.

\begin{table}[ht]
  \caption[Format på datapaket från styrenheten]{Format på de datapaket som sänds från styrenheten till kommunikations- och beslutsenheten.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Byte \# & Namn & Beskrivning \\ \hline
    0 & \texttt{MAGIC}& Magisk konstant med värdet \texttt{0xBB} \\
    1 & \texttt{CHKSUM} & Checksumma enligt
        $\mbox{\texttt{MAGIC}} + \sum_{i=2}^{38}{\mbox{\texttt{byte}}[i]}$\\
    $2(n + 1) + 0, n \in [0,17]$ &   \texttt{SERVO\_POS\_H\_$[n]$} & Position för servo $n$, bit 8-15 \\
    $2(n + 1) + 1, n \in [0,17]$ & \texttt{SERVO\_POS\_L\_$[n]$} & Position för servo $n$, bit 0-7 \\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:styrtillkbmprotokoll}
\end{table}


\begin{table}[ht]
  \caption[Format på kommunikation till styrenheten]{Format på de datapaket som sänds från kommunikations- och beslutsenheten.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Byte \# & Namn & Beskrivning \\ \hline
    0 & \texttt{INSTR\_ID} & Innehåller ett instruktions-id ifrån tabell \ref{tab:instruction-ids} \\
    1 & \texttt{CHKSUM} & Checksumma som beräknas enligt
        $\mbox{\texttt{INSTR\_ID}} + \sum_{i=2}^{n}{\mbox{\texttt{byte}}[i]}$\\
    $i\in [2,n]$ & \texttt{PAYLOAD} & Ett antal datapaket, vars antal $n$ och betydelse definieras i tabell \ref{tab:instruction-ids}
   \\ \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:kbmtillstyrprotokoll}
\end{table}


\begin{table}[ht]
  \caption[Lista över instruktions IDn]{De instruktions-ID som används i kommunikationspaketen från
    Kommunikations- och beslutsenheten till styrenheten. Varje \texttt{uint16}
    sänds som 2 bytes, den första representerar bit 8-15, den andra
    representerar bit 0-7.}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    ID & $n$ & Beskrivning av data \\
    \hline
    \texttt{0} & 36 & 18st \texttt{uint16}, representerar absoluta servopositioner \\
    \texttt{1} & 2 & En \texttt{uint16}, sätter maximal belastning för alla servon\\
    \texttt{2} & 2 & En \texttt{uint16}, sätter maximal hastighet för alla servon\\
    \texttt{3} & 1 & En byte som sätter på och stänger av all servostyrning\\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:instruction-ids}
\end{table}


\paragraph{Sensorenhet $\rightarrow$ Kommunikations- och beslutsenhet }
\label{appendix:sensorkbm}
Kommunikationen är enkelriktad i och med att endast sensorenheten sänder data.
Data sänds enligt protokollet beskrivet i tabell \ref{tab:sensorprotokoll} med hastigheten 76800 bps.

\begin{table}[ht]
  \caption{Format på de datapaket som sänds från sensorenheten}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Byte \# & Namn & Beskrivning \\ \hline
    0 & \texttt{MAGIC}& Magisk konstant med värdet \texttt{0xAC} \\
    1 & \texttt{CHKSUM\_L}& Checksumma, bit 0-7, enligt
        $\mbox{\texttt{MAGIC}} + \sum_{i=2}^{14}{\mbox{\texttt{byte}}[i]}$\\
    2 & \texttt{CHKSUM\_H}& Checksumma, bit 8-15, enligt
        $\mbox{\texttt{MAGIC}} + \sum_{i=2}^{14}{\mbox{\texttt{byte}}[i]}$\\
    3 & \texttt{BUTTON}& Knappdata för autonomt/manuellt läge\\
    $2n + 4, n \in [0,4]$ & \texttt{GYRO\_L\_$[n]$}& Gyrodata nr $n$, bit 0-7 \\
    $2n + 5, n \in [0,4]$ & \texttt{GYRO\_H\_$[n]$}& Gyrodata nr $n$, bit 8-15\\
    $2n + 14, n \in [0,4]$ & \texttt{IR\_L\_$[n]$}& Data från IR-sensor $n$, bit 0-7  \\
    $2n + 15, n \in [0,4]$ & \texttt{IR\_H\_$[n]$}& Data från IR-sensor $n$, bit 8-15 \\
    \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:sensorprotokoll}
\end{table}
  
\paragraph{Datorprogram $\leftrightarrow$ Kommunikations- och beslutsenhet} Den
data som sänds mellan datorprogrammet och roboten är formaterad som JSON-data
enligt tabell \ref{tab:jsontocomp} och \ref{tab:jsonfromcomp} . Som
programmerare ska man inte behöva röra rå JSON-data, utan detta abstraheras bort
med bibliotek för respektive programmeringsspråk.

 \begin{table}[ht]
   \caption{Format på de JSON-paket som skickas från roboten till datorprogrammet.}
   \label{tab:jsontocomp}
   \begin{tabular}{|l|l|l|}
     \hline
     Nyckel & Typ & Beskrivning \\
     \hline
     \texttt{timestamp} & string & Tidpunkt då paketet skapades\\
     \texttt{d\_omega} & float & Rotationshastighet \\
     \texttt{dx} & float & Rörelsehastighet i x-led \\
     \texttt{dy} & float & Rörelsehastighet i y-led \\
     \texttt{tick\_rate} & float & Den hastighet med vilken man uppdaterar benpositioner\\
     \texttt{tick\_rate} & float & Den hastighet med vilken man uppdaterar benpositioner\\
     \texttt{front} & float & Värde på frontsensorn \\
     \texttt{gyro} & float & Värde på gyro \\
     \texttt{sides} & [float] & Lista med värden på sidosensorer \\
     \texttt{log} & [string] & Lista med de loghändelser som skett sedan förra paketet \\
     \hline
   \end{tabular}
 \end{table}
  

 \begin{table}[ht]
   \caption{Format på de JSON-paket som skickas från datorprogrammet till roboten.}
   \label{tab:jsonfromcomp}
   \begin{tabular}{|l|l|l|}
     \hline
     Nyckel & Typ & Beskrivning \\
     \hline
     \texttt{autonomic} & bool & Välj mellan autonomt och manuellt läge \\
     \texttt{velocity} & float & Robotens hastighet i millimeter per sekund \\
     \texttt{angular\_velocity} & float & Rotationshastighet i millimeter per sekund\\
     \texttt{movement\_x} & float & Rörelsehastighet i x-led \\
     \texttt{movement\_y} & float & Rörelsehastighet i y-led \\
     \texttt{rotation} & float & Rotationshastighet i radianer per sekund \\
     \texttt{set\_height} & float & Sätter robotens höjd \\
     \texttt{set\_torque} & float & Sätter servomotorernas torque \\
     \texttt{set\_v\_kp} & float & Sätt reglerparameter $K_p$  för sidoreglering \\
     \texttt{set\_v\_ki} & float & Sätt reglerparameter $K_i$  för sidoreglering \\
     \texttt{set\_v\_kd} & float & Sätt reglerparameter $K_d$  för sidoreglering \\
     \texttt{set\_v\_sc} & float & Skala alla reglerparametrar för sidoreglering \\
     \texttt{set\_omega\_kp} & float & Sätt reglerparameter $K_p$  för rotationsreglering \\
     \texttt{set\_omega\_ki} & float & Sätt reglerparameter $K_i$  för rotationsreglering \\
     \texttt{set\_omega\_kd} & float & Sätt reglerparameter $K_d$  för rotationsreglering \\
     \texttt{set\_omega\_sc} & float & Skala alla reglerparametrar för rotationsreglering \\
     \texttt{set\_front\_kp} & float & Sätt reglerparameter $K_p$  för frontreglering \\
     \texttt{set\_front\_ki} & float & Sätt reglerparameter $K_i$  för frontreglering \\
     \texttt{set\_front\_kd} & float & Sätt reglerparameter $K_d$  för frontreglering \\
     \texttt{set\_front\_sc} & float & Skala alla reglerparametrar för frontreglering \\
     \hline
   \end{tabular}
 \end{table}
  
